【歷年加最多】行會通過最低工資增至37.5元 逾15萬人加薪

行政會議通過本港第5個法定最低工資水平，由現時時薪34.5元增加至37.5元，加幅8.7%，是自2011年實施最低工資以來，增幅最多，今年5月1日起生效，料逾15萬名基層打工仔獲加薪。其中物業管理、保安及清潔服務、零售及飲食業有最多員工受惠。
最低工資每兩年檢討一次，最低工資委員會去年8月經過兩輪商討，建議調高最低工資水平，由現時34.5元增加3元至37.5元，增幅8.7%，同年底向政府提交建議。消息指，行政會議昨通過有關建議，今年5月1日起生效。
統計處2017年數據顯示，本港約有2.67萬人領取時薪34.5元最低工資，若加至37.5元，有15.68萬名打工仔獲加薪，其中物業管理、保安及清潔服務、零售及飲食業有最多員工受惠。政府初步評估，調高最低工資對失業率和通脹率影響輕微，僱主的額外薪酬開支成本估計每年增加最多約7億元。
政府將工作外判，一直被批評帶頭剝削。據勞工及福利局提交立法會文件顯示，目前政府聘請近3.8萬名外判工人中，有17.8%只領取最低工資即時薪34.5元；另有38.5%外判工時薪介乎34.6至36.5元，時薪高於40.6元只有2.9%。
勞工顧問委員會勞方委員周小松認為，最低工資水平增至37.5元，只是勉強可接受，因本身基數過低，加上兩年才檢討一次，數據滯後，令基層勞工一直維持低薪水平，「唔夠能一個人打工，可以養活多一個人，做唔到脫貧功能」。
自由黨立法會議員鍾國斌認為，新最低工資水平增幅達8.7%，歷次最高，且遠超通脹，料會加重中小企經營壓力。他指出，今年經濟狀況可能下滑，加上中美貿易戰，外圍因素不明朗，最終最低工資的增幅只會轉嫁消費者，「點會食得到」。
中華廠商聯合會會長吳宏斌則認為加幅合理，「我覺得可以接受」，因現時勞動市場人手短缺，尤以飲食、保安及清潔等行業，「最低工資請唔到人」，普遍時薪都超過最低工資水平。

好事黎
人工高D快d儲到錢買樓
樓價可以繼續上

洗碗30k不是夢

麥當勞通過最低工資議案

自由黨立法會議員鍾國斌認為，新最低工資水平增幅達8.7%，歷次最高，且遠超通脹，料會加重中小企經營壓力

兩年夾埋先8.7%仲遠超通脹？

見到你d on9仔就要教番你
一睇就知你係失敗者 或者你個腦無用過
我唔知你番開咩工定係中學雞
佢地都係人 人工就一定年年都要加既
香港d仆街腦細就未必肯加 所以先要最低工資等政府黎幫手加人工

一個人一個鐘加得個3蚊人工
你間餐廳有幾多個員工呀？ 一個鐘又賣幾多碗面呀？
你食個面都既成本加得幾多呀？
你擔心加租好過啦 on9仔

如果佢地加得太少 追唔上通漲
佢地消費低左 最後成個城市都會經濟差
到時就大家一齊攬炒
所以你d傻鳩咪咁短視啦

睇黎又係8萬5之勢

CLS
管理費又要加

逾十五萬人的畜牲老闆被迫加人人工

譚仔目標價2萬

LM

一定借啲依加價，明明大部份成本係租金

出60蚊時薪請人洗大餅
一個月支出增幅都唔會多過半個月租金升幅

係，一路講嘅所謂漣漪效應根本就冇出現過，清潔保安搵萬五 19 文職都係萬五，但物價就因為基層工資係咁加而不斷升，我唔贊成剝削窮人，但又覺得咁樣個社會好奇怪，好似讀書冇用都係一樣仆街

上連登，勿認真
當個個post係到鬧左膠前左膠後
其實最低工資算唔算左膠產品？
再者，最低工資係貪曾時期，同雙非時間差唔多
最低工資最大得益係邊個唔使講

如果番夠一年都唔加人工 唔轉工就做爛市啦